年年收人100蚊利是 自己就封20蚊既親戚究竟好唔好意思ar

如題 仲要年年都係咁

聖誕節交換禮物都會講明大約一百蚊呀 二百蚊咁啦

麻煩呢班親戚見字反省下 唔該

我獨仔成日收得一封利是，啲親戚個個生成三四個，每次都替老豆慘

老豆一輩分細過佢就派 唔理結婚未生仔未

佢又好似錯唔晒wo 你心入面想公平 點解你唔封返20蚊比人？

佢個仔收我家就100

佢老母就比20$ 好撚肉酸

但佢個仔而家結左婚都幾識做

封返100比我

個個都識咁諗就

應該樓主係做收嗰個
佢父母做派嗰個
見兩老掉咗一舊出去
點解自己收嘅時候得二十

可以做派嘅人通常無咁計較
反正自己都無乜得收

下 我老豆果邊D表哥仲做到出哂面分兩堆利是
一堆比圍內姓既人一堆比我地

岩岩拆利是 拆出黎發現係10蚊 好心呢班人可唔可以唔好咁核突?

每年一到派利是日子 D寒酸親戚現哂形

原形畢露

意頭既野就無得咁計
你唔忿氣咪封返廿蚊比人囉
要當生意咁做 唔想蝕咪行開避年

意頭班人都可以做到咁核突
不如封個朱古力金幣啦
唔係仲好意頭咩

你要計住計住 又夠厚面皮都可以諗下既

下 純粹唔太岔氣上黎講下 唔算計住計住佢地既
不過回歸主題都係想班人睇下自已有幾核突

你唔通係封10蚊果D

年年唱錢派利是 唱幾多無預左收返
人地派幾多比我個仔 我都唔知
我個仔d利是成疊都未拆過(未過年十五）
同埋都唔知邊個打邊個
反正個仔有幾多都會幫佢放入銀行
我又唔係當盤生意黎計
有錢既就唔會計住人地派幾錢嫁啦

咁係有人唔會計較派幾多出去既

但無可否認總係有D人會做得好核突喎
例如我講過既分兩堆 外姓圍內自已一堆 其他一堆

利是有分大細就正常既

只不過就算唔熟既封10蚊都真係核突d咁解

但就我自己收到10蚊個心態就無乜野

始終唔同人屋企唔同背景

未必個個可以好鬆動囉

荷媽